女性生理用品全面免費/資助，大家點睇？

蘇格蘭已經實行咗女性生理用品全面免費
除咗減輕經濟負擔之外，呢個方案更重要係希望大家唔好視月經做「好污糟、唔乾淨」嘅事
當然預算夠唔夠都好重要
不過我認為香港唔需要擔心呢個問題呢個垃圾政府成日都亂洗錢

樓主等比人屌女權撚

condom 有無資助

啲人一定屌quality 唔好
如果咁簡單就唔會剩係M巾都咁多brand, 咁多款

屌我之前不如諗下自己其實都有老母生
你想唔想你媽媽因為買唔起衛生巾搞到細菌感染，仲要俾班麻甩老話你污糟，扮肚痛但其實係偷懶

迷你龍

咁點解出去食飯唔免費

1.支持condom免費提供，提高大家對安全性行為嘅意識
2.codom同m巾其實冇乜可比性
其實條片都有講巴打可以用少少時間了解下先

我覺得喺香港咁做，有機會被人濫用
免費拎左之後轉賣俾第二啲地方

其實有嘅
女仔每個月都要用M巾
男仔每隔幾日就要用condom

支持

不過想問下唔同衛生巾厚度同埋質素又點計數

有超薄有特大流量有豪華

政府包邊一種？

trans woman冇月經係唔係可以直接每月cash返幾英鎊或者遲d歐元

咁小朋友老人家有冇免費尿片？

香港都有食物銀行呀
其實我都認同個方案可以改善下
不過方案目標係為「買唔起生理用品嘅女性提供物資」
同食物銀行差唔多

真
所以我係女人我都寧願冇免費
香港人好撚閪

食柒啦你地班女人 乜撚都r著數
塊閪當8達通咁嘟都仲未心足？

巴打，條片最後都有問呢啲用品要唔要免費㗎
我都覺得你講嘅用品都可以列入資助嘅項目
重點都係「免費俾買唔起嘅人」

免費飛機杯

的確會有呢啲情況
我提議喺呢啲免費用品印上「政府物資不得轉售」、邊個轉售嘅話就拉佢

男人有無飛機杯派？每星期出精係基本

用者自付

污染環境唔收你稅仲想點

佢地連老母都話係雞

條片冇講明
我諗應該係某啲足夠乾淨嘅基本款就免費俾有需要嘅人
質素再好啲嘅，就等負擔得起嘅人自己買

同意，希望剃鬚刀都有資助

資助condom會令女性用多咗M巾

賣上支那既話點樣拉？
政府口罩都可以轉賣呢啲一定更多

咁你可唔可以講下射精同月經有咩相同？
例如你出精會唔會流血兼蛋痛四五日？

CSI口罩咪又係咁

鬚刨呀

精子不斷制造，不斷有精液需要排出

等同口水不斷制造，不停飲口水一樣

用月經杯啦
仲用m巾

呢啲論點真係好低質

駁唔到
或者我地可以俾啲時間，睇下蘇格蘭實施呢個方案嘅情況會係點

我記得好似係派都唔用

岩 應該好似煙咁要加comdom稅
等女性用少啲m巾

同埋FYI 好多地方都有免費condom攞

呢個point make sense過condom

既環保又可防人口老化，winwin

免費condem，中上樣連登仔最多咪拎去賣，有得用？

認同

有啲人用唔到

根本成個連登都係出condom嘅post

同埋香港叫做好過其他地方嘅嘢係冇消費稅
有啲地方將女性用品收奢侈品稅 俾人屌到仆街eg德國終於改咗 加拿大好似兩三年前開始免稅

免費，支持

剃鬚刨/刀有冇免費？

btw 唔要免費，可否加錢換貴D剃鬚刨/刀？

呢個係問題，邊鳩個得閒同你辯論，咪自作多情

英國脫鈎之後個稅都少低咗但講到呢啲國家都未可以去到全面免費
真係唔期望咁落後嘅港共政府會全面免費或者資助

都係一個好主意

係，大家都可以考慮下某啲地方嘅生理用品其實好撚柒貴
就算唔係落後國家，例如英國，都有10%嘅女性買唔起生理用品

對港共真係唔好有希望，佢唔搞鳩你都偷笑

又係用人權包裝嘅集權圖謀。
所有強制做出嚟嘅事都唔係好事。迫人交稅派福利即係劫富濟貧，只講「濟」唔講「劫」就係詭辯。行善呢家嘢，迫就冇意義啦，因為行善者得唔到應有尊重，而受益者又會當老奉，消磨生產嘅動力。

係希望大家唔好視月經做「好污糟、唔乾淨」嘅事

咁應該係回教同印度要搞

好似醫療券咁啦不如，
有d牌子真係唔鍾意用

想要

唔想睇，你個樣好7

綜緩果啲咪俾你食飯

其實有
政府健康院同家計會都有資助平價condom

呢個提議都唔錯

咁聽聲都得嘅同埋我唔係片入面個台灣人

雖然自己有得益不過諗到香港政府做乜都廢
用紙巾可能仲好過佢哋整個啲

夢遺要免費提供底褲同床單

唔係想引戰 但覺得你呢個論點都有道理
既然女性主義係追求兩性平等
而男性都會有呢類消耗品
咁應該都要考慮下...
但又真係好似少人講...

但當然又有D人又會話體毛係好天然既野
所以唔剃其實唔應該受到歧視
而且仲更應該支持唔好剃
之前就有唔剃腋毛/腳毛/手毛運動

的確係
有啲國家嘅人將嚟緊月經嘅女仔，困喺一個屋仔入面，佢地好多時會俾野獸襲擊或者非禮
所以呢種鄙視月經嘅觀念的確會引致大問題

有冇得免費廁紙，等人唔好覺得抿屎好污糟....連女權撚都做唔到啦，on9

其實點解免費提供M巾會教育到大眾月經唔係污穢？不過其他人話不如condom都免費，呢個都幾好，真係好多後生好多借口唔買dom，如果兩者都係免費，都ok

登記後每月派一包囉
好似拎垃圾袋咁呀

吉穿晒再派

唔駛驚呀，大家理性討論
雖然同m巾唔同，但我都認同鬚刨可以有資助

有d男人真係唔當人扮病
唔明會痛到企都企唔到起身

小朋友唔熟
老人家如果有經濟困難可以申請尿片費
當然要由醫務社工同醫生簽紙

冇記錯嘅話衛生署其實有派㗎

是撚但啦
啲錢都唔係自己架啦

香港係性文化方面的確好落後
外國閒閒地去睇下GP都有得免費拎
會係鼓勵安全性行為
而唔係好似香港咁將性行為妖魔化

想要免費鬚刨

好多地方都有免費codom

家計會
衛生署

女人非處係不潔
男人處男係失敗

我都支持

我鍾意剃鬚刀🪒
同埋三刀片夠用
五刀片好利

如果巴打你有時間可以睇下條片，入面有講到唔同地方因為對月經嘅傳統觀念，引致嘅問題
如果你知道邊啲地方會因為人柯屎，而要隔離佢唔俾飯佢食嘅話，歡迎同大家分享

睇到你呢個題目
都諗起另外樣野外國都多人講
好似叫 pink tax?
又係將D產品刻意劃分女性/男性專用而抬高價錢
例如女性專用剃刀咁
所以真係好多野需要克服

男人可唔可以照拎

男人拎得唔得？用嚟刎屎

教好啲女人用完啲M巾唔好周圍揼先啦

免費攞M巾等於鼓吹浪費，你想害死海洋無辜嘅鯊魚BB，令到佢吞入有血M巾窒息致命咩，救救小鯊魚

真心一問
喺香港有幾多女性係買唔起m巾/買m巾會對經濟狀況造成負擔?
如果有埋數據既話就最好

你點兜都改變唔到覺得派姨媽巾係on9

男女平等我建議飛機杯都要全面資助

比著我係啲mk仔女，都蒲緊，又點會特登去社區中心攞埋個dom先

首先追上外國係其他方面可以影響到所有人既福利/政策先

女性用品唔係得M巾

咁要用震蛋假鳩做對比唔係M巾

我哋都整咗文字版俾牆內手足睇
仲以為咁快有手足擺咗上嚟

哇我幫你pin下先

我覺得資助無問題
老實講政府點都係睇咩brand出價低而去選擇派/資助邊種（正常既話），唔鐘意用某d牌子既咁咪自己比錢買自已鐘意用既囉

理想既話：將個資助前設做覺得經濟上應付唔到既人先拎資助，咁當資助M巾quality未必係好好果時，市面上仲會有M巾買賣（quality/款式比較多選擇），咁本身客源未必會流失太多，而真係月經貧窮既人又有幫助到。至於賣物資其實好難阻止到，本身呢樣要建立既信用到

生理用品都真係貴同自已控制唔到既生理狀況，差唔多十二歲開始用到停經先唔洗再用，同埋月經教育係香港係必要，基本上成個性教育都係垃圾，男性對於月經知識除左電視上藍色液體M巾廣告、就係小五/六一兩場M巾講座或者IS堂輕輕地帶過。唔好話南亞人會認為月經污衊，香港入面以漢人為主導既其實都係

利申唔知蘇格蘭派咩M巾係點既絲

衣食住行全部免費得唔得

點解有資助就會令人唔覺得污糟
如果衛生用品要資助，不如資助埋牙膏牙刷廁紙
On99

呢一刻係絲

對女性嚟講m巾係必需品
個政策同直接派錢比全部女人冇分別
幾時派錢比男人買鬚刨？

你嘅性慾同月經排毒有得比？又一件精蟲上腦傻鳩

男女幾時有平等過

如果直接免費
直接影響到經營女性用品既生產商
假如全數由政府負責 定價又點定
每個品牌每一款m巾都有唔同特色同物料
好難統一定價 甚至會令女性用品價錢借機上升
因為由政府負責 係人寧願都會買靚買貴
亦有可能借住免費/資助去走水貨賣返去大陸
有好多漏洞要處理
出發點無問題 不過好容易有新既利益輸送圈

應該資助下月經杯，順便推廣環保

你夠可以當你條鳩你個屎眼係8達窿嫁

如果你有本事既話

咁得閒上連登 不如搵埋你老母一齊出去r客啦死臭雞

逢係哩類政策都唔岩低質城市 共享單

一直都有

點用少啲？
每日係咁流血 唔換會滋生細菌又臭㗎喎

共産階級

恭喜香港人又多條罪俾人拉
拎住包m巾行街
合理懷疑你轉售政府m巾
香港政府又贏
連登仔又話fg 5皮 呢d都關連登仔事？

的確
平時廠商招標都好容易利益輸送
好似胸圍口罩咁擺明係送錢比自己友

連登仔成日羨慕北歐福利資本主義
到到想試下從小地方做起就政治打做共產

我有方法令到10個月都唔洗用M巾
要試吓？

No 派發既飛機杯唔可以當日常打飛機既工具 所以唔可以用震蛋比較
個目的係派俾冇人幫佢解決性慾啲男人用
男性每月性慾高漲除左射到成床精 搞到晚晚笠痴痴冷冰冰起身換床單之外 仲會搞到脾氣暴躁工作效率下降
有咗呢種福利之後大家會更加和諧
恆常解決性慾唔使夢遺 咁就冇咁易令到啲精留喺尿道搞到細菌感染
持續推廣去污名化更加可以令冇人幫手解決性慾既男人有番自信 唔使買個飛機杯都俾人話死毒撚 社會地位低下 變態佬咁
性慾高漲喺條街度硬q左都唔會俾人話變態 只會關心你叫你快啲去攞政府派發嘅飛機杯

關香港咩事？關我撚事

第一段就係最大問題
用價錢去選擇提供咩brand
已經好大機會變左大陸brand玩利益輸送
以貫徹香港政府既一貫作風
雖然係用政府既錢
唔好忘記都係香港納稅人既錢
最怕結果係 利益輸送完得d劣質貨又冇人用
好似底褲口罩咁
出發點冇問題
實行上以呢個政府黎講就

你聽埋我講先 大家講道理 唔使一冇著數拎就起鋼嘅

咁又係

一陣好似正苦啲同心口罩咁撚劣質咪死

直接將啲口罩變做m巾咪得囉

睇黎你係buy 小到冇得再小既小政府右派姐係治安，醫療，教育都唔可以由政府搞？

第一咪一竹竿打一船人
我無羨慕過福利資本主義
第二香港有幾多人呃飲呃食呢
就個個都有眼見嘅
有幾多人好食懶做咬綜援又唔返工果啲

點解要我養埋啲人攞我無嘅福利？

一定係入支那貨

所以就話呢樣係理想既方法，其實無論點都會係投標價低者得中邊個去做呢樣野（本身呢個方法的確係無問題）

如果衛生用品要資助，不如資助埋牙膏牙刷廁紙

其實兩件事唔係對立
我冇睇條片啦 但你呢個point外國都常見 但佢哋暫時仲講緊免稅而唔係免費

至於衣食住行有資助個啲叫綜援

成日係到諗如果要令到依兩個觀點合理唔矛盾既話男人咪同男人扑野先得

而家見到呢類倡議，我都會問埋實際點做
如果好似廁紙咁派，又可能會驚污糟
香港政府派又驚係國產野信唔過

如果係咁，NGO派或者資助會好啲

完全認同最後嗰句

根本係

呢樣免費個樣免費。你話全世界多物資到洗唔晒就話。保你唔死，有機會自己上流已經夠。

喺香港，絕大多數都係窮嘅問題，畀錢好似永遠最實際

笑死 乜都要免費咁不如配給啦
綜援已經係資助你日常開支

你免費得一樣
之後又有另一樣消費品要求免費

自己無能力搵好工賺錢仲想r著數
個社會會無動力做又36唔做又36

咁不如資助牙膏牙刷廁紙

其實幾好
資助少少去提高依方面既衛生水平甚至有可能減低啲婦科病既公共醫療成本
Condom既話其實好多地方有得拎，都係鼓勵番安全性行為，某程度上都係希望可以減少翻啲人有性病/意外懷孕帶出黎既成本

老人家同bb仔都係被迫要用尿片

全民基本收入

條女跟人走左佬定係從來都溝唔到女？

贊成

唔係話唔可以有社會福利
但係加下一樣加下又一樣
資助到去咩地步先係盡頭

咁直情唔好搵錢啦
直接返返以前以物易物嘅生活囉

M巾其實真係唔平，仲要係30-40年既恆常開支
我唔貪心要免費架，平小小已經好開心
利申：有聽過人因為唔想曬M 巾等到滿血先換

根本所有資助/派特定物資都係on9

首先第一件事要用得其所
點樣投標揀邊個製造商
當中有冇品質問題
有冇貪污
要控制以上問題又要請多幾多人搞幾多機制去防止

第二係咪每個人都派
物流簽收又請一堆人
淨係資助D低收入人仕咩
咁重死
而請堆公務員黎堆form check數

另外又要阻止人轉售 乜乜柒柒

公務員做嘢幾有效率大家有目共睹
加埋晒上面所有問題
結果一撚定係納稅人洗 100 蚊
最終得 5 蚊真係落到市民袋

左膠最撚鍾意巧立明目去搞呢D唔同嘅資助
因為政府會開好多位請返呢D人

政府做嘢低效率係死症嚟
冇撚得救
要真係幫到市民
一定係派錢 / 負入息稅
比返市民選擇 需要買D咩
其他所有措施都係 on99

減稅我同意
免費太on9

女性生理用品係必須品唔係普通消費品

做又36唔做又36係咪好事就好睇生活模式
我唔知你單指香港定全世界

自己無能力搵好工賺錢仲想r著數

其實好多野唔係一句可以解釋曬
Eg制度性歧視
但香港呢個問題上的確唔算好嚴重

Agger免費有好多行政上既問題
究竟呢個港共政府

*尤其

咪係囉
去學跳舞啦

真 做到可以好似依家condom咁 俾有需要嘅人去攞已經夠

又黎DNA論，真係試都唔使試

你話中小學生可以免費派發就冇人會反對 舉腳贊成
依加提出全面資助?甚至全面免費??
一個人成年之後 當你係大學生 起碼都會有少少經濟來源 有足夠嘅經濟能力去負擔到日常必要品
如果一個成年人連少少經濟來源都冇嘅話 依個唔係社會嘅問題 好明顯係個人嘅問題
其他貧困國家可能係有需要 但係就香港嘅講 依個根本就只係一個女權劉德華"顧客就是王"...

柴米油鹽都係必須品
水電煤都係
要求埋免費啦

我唔明免費物資個意義係邊
點解淨係要m巾免費？
咁多subsidies可以攞
工又唔去搵
用唔起貴咪買平架囉
咁你真係窮嘛
資本主義呀

本來想串人，點知大家話你知condom 喺香港原來一直有得免費攞，你有乜感受？

唔可以，而且唔可以綁住慈善機構、教會去搞福利。

其實大把機構有提供

醫療，食物，水，電，煤，所有衛生用品，我都可以話係必需品，所以要免費。

一定一車車送哂俾大陸
又多個誘因俾大陸閪落嚟搶資源

等睇環保塔利班

可能有種發現新大陸嘅感覺

想知全民基本收入嘅通脹，工作同其他社會/經濟效應係如何

希望有人講下

男性呢？

證明香港人真係好閪
有免費又屌、唔抵得
自己人屌咗自己人先 驚人拎去賣

同意， 希望廁紙都可以有資助 尤其成日肚屙嘅人，要俾高昂的廁紙費， 好唔公平

個問題係香港D女人自己衛生有問題
出面D女廁仲撚污過男廁多多聲

點解女人可以有額外資助，你係咪睇唔起女人，當佢地弱者冇錢自己買

我都聽過呢個講法，但現實好似未有地方成功做到

咁其實以你最後派錢果point都係可以用番你第2個點

（派錢）係咪每個人都派
物流簽收又請一堆人
淨係資助D低收入人仕咩
咁重死
而請堆公務員黎堆form check數

利申：唔反對派錢其實兩件事無衝突，但係如果依你所講任何資助都係on9既話，其實派錢都係一種資助方法黎，咁都係on9架喎

派錢你係解決到依家一刻既經濟問題，但派完錢之後，月經會依然持續幾十年，生理用品慢慢加價愈黎愈貴但呢樣唔同糧食，基於衛生無得慳黎用

我認同政府部門做嘢係有問題，但其實係可以同NGO合作教育同宣傳，咁有需要既人咪去NGO到拎，負擔到既人就自己買

上面咪話有綜援公屋囉

同埋主要係因為女性生理用品問題係得女性有
所以導致性別不平等

理論上就咁

但香港嚟講 做到可以好似依家condom咁 俾有需要嘅人去攞已經夠

免費物資個意義咪就係因為冇M巾真係可以一係手停口停 一係細菌感染死囉

家計會

係咪痛風咁

所以咪應返佢個title 資助已經OK 唔一定要free lor

個種人唔知佢哋去外國點生存

唔係講笑，細個果陣啲商場廁所係冇廁紙，果時真係勁怕出街時要去廁所

支持。如果我生個女都想佢有依d保障。當然香港難見到有人窮到買唔到m巾（都可能有架），但外國真有人因冇錢而唔用

屌那星咁廁紙呢？

師兄個腦內迴路就真係閪喇
先唔講點樣防止他人濫用 用得其所係最基本步驟
係香港嚟講 根本唔同其他貧困國家 會好似片中啲事例一樣 會有月經貧窮
如果連一樣喺當地社會標為日常用品甚至係必需品 都可以免費派發嘅話 好難唔會令人聯想到 '咁其他日用品一樣都免費晒佢啦'
依啲唔係叫唔抵得 係一開始就唔合理

事有先後

唔覺得m巾係用黎投放社會資源上好重要嘅嘢

香嘅免費安全套其實都好似無咩用。

CDI = community-based condom distribution interventions

未睇條片但有樣嘢想問
其實咁樣咁照顧女性會唔會反而做成逆向歧視
特別係蘇格蘭算係一個生活指數唔差嘅地方

喺外國唔會屌啦
到時身份係拎福利嘅難民
嫌免費嘢派得少添
可能嫌少會上嚟連登屌

你誤會咗個出發點
外國係因為佢係必需品嘅同時 係女性必需品
會導致性別不平等 兩性向上流嘅機會唔一樣

你認唔認同係一件事 我陳述返啫

有啲國家未夠18歲 政府都會每個月俾錢資助 可以話等於上面講嘅奶粉錢尿片錢
一陣就屌人哋點解生咁多仔
或者到時佢哋自己狂生仔

毒撚未去過家計會
點知喎

綜援公屋又點？你有需要嘅，申請綜援去買m 巾囉。

女性生理用品要埋男性納稅人俾錢又公唔公平？

冇m 巾細菌感染死？想問香港入面有幾多個基於經濟困難，完全買唔起m 巾而死？

免費提供日用品有幾唔合理？

如果要講condom
台灣都有免費condom
但質地非常厚 淨係for基本避孕
唔會有顆粒香味之類
都無人倒賣
亦唔會有人喺台灣拎完
輸出香港、支那 幫人代購
起碼我就唔見有香港藥房賣緊

稻草人

支持樓主
開多啲post

作為男人我唔係歧視女性
亦都支持免費提供基本嘅衛生巾畀有需要嘅人

我冇睇條片 只係依樓主講嘅回應一下

覺得月經唔乾淨有咩問題？
經血的確係排出身體嘅廢物嚟
如同糞便一樣 唔通我要覺得好神聖？

的確 經濟有問題嘅女性冇衛生巾用係會影響佢哋健康
如同 你冇錢買廁紙抆屎一樣咁值得關注

所以我覺得月經係唔乾淨而需要衛生用品處理有咩問題？

所以派任何特定物資都係on9

政府只需要計好一個人最基本生活需求要幾多錢(vary by age / sex)
同埋稅局計晒每人有幾多收入
cut 撚晒大部分社署房署公務員編制
然後行負入息稅
取代晒所有乜柒眼鏡資助電腦資助M巾資助 甚至公屋綜緩
比返市民去選擇想買咩牌子咩品質啱自己用嘅產品

比NGO去派 結果一撚定係
1. 官員同大陸公司勾結中標
2. 政府額外開筆錢比 NGO 請人 過河濕腳
3. 中標嘅M巾品質差 多數人唔用 / 貪免費忍住去用D垃圾
4. NGO 內部有人運咗上大陸 賣咗當派咗

知唔知免費醫療最大問題係咩？係質素參差，同埋有時你畀貴d都唔醫你，因為有晒protocol邊d人要優先醫。真正質素好嘅醫療服務就會乘機抬價，最後都係得有錢人先有高質醫療，窮人反而更難得到好嘅醫療。

免費得嘅講真唔會太高質，家計會/健康院呢d低價發售就已經ok（好似condom咁）。以我自己為例，我流量超多，一定要用最撚厚果d，都唔預會係免費款啦，d公司見你焗住要用仲唔㩒住黎搶咩，結果就有一批人因為要買m巾仲窮咗。

自由市場有佢平衡，資助係好事，免費就不了

其實政府診所都有，成盒放左係到

支持！

全部mic 仲要山卡拉地區，邊撚到有人敢用
最後又係變大大夠錢買垃圾

你肯定有資助會對你有影響？

官僚國家出現之前嘅歐洲就係咁做嘅，福利國家二十世紀先出現。香港嘅教會學校、醫院亦有被福利國家取代嘅痕跡。所以唔係冇做到，而係俾reverse。

可能唔公平 但平等

你問免費物資個意義 我就答你免費物資個意義就係為咗唔好有呢啲情況
至於香港係點係另一件事

免費提供同全面免費 依兩個係唔同概念...
普遍所講嘅免費提供係某間機構出錢提供免費服務或者產品 就好似有啲區議員派免費口罩咁
全面免費係市面全部或者某個品牌/某個產品全市免費供應
咁都覺得合理嘅話..我冇野好講

所以香港嘅政策 好多時係港共執行上嘅問題
唔係個政策/理念上嘅問題

上面好多人討論前者而唔係後者

本身香港就少因為無錢買m巾而產生嘅婦科問題，最多係啲女仔懶得換，而唔係無錢
唔覺得香港需要搞呢樣野

唔俾男人拎

其實m巾真係好貴，又冇得唔用
有資助真係幫到好多人
不過最好都係用月經杯啦

但都解決唔到邊一個方法會比較好呢個問題，雖然以前係有實行過，唔等於證明到係一個比較好既社會

係咪真係有人係香港冇錢買M巾？如果真係有，我覺得可以申請資助/派俾呢啲人，但一般香港人都應該負擔到買M巾，冇需要全部免費。當然落後國家就好需要啦

之前去過唔寄得政府咩健康院定診所，有免費don 任攞過窩！不過拎過上手未搣開都感覺到厚過膠袋！

呢個問題，上面已經有比我更詳盡嘅解釋。

垃圾老鬼早死早著啦

咁男人都要有樣嘢免費

其實有資助係好
但一定有人屌質素唔好
好似新移民投訴綜援少咁

咪係囉 建議男人都要攞個屎眼出黎俾人屌下

你係咪on9

你都可以不想努力搵阿姨架
但你個樣......

我冇試過痛風唔知會點
最嚴重一次係痛到由下腹到腳踭都比人用尖野拮緊咁
企都企唔直要踎係地下
仲係咁乾嘔
食完藥都痛多咗3個鐘
訓著都痛醒嗰次真係好嚴重
塊臉同嘴唇白到嚇親同事

政府ＧＬＤ 做procurement 只用價低者得原則
你個submission 成本係零,出到黎包M巾係A4紙做都冇問違反程序

咁剪頭髮都要資助

派埋俾你啦 夢遺都有需要

九成港男得汗毛咋喎

人哋台灣用緊可循環月經杯。資乜撚助
資助男人切春袋女人切卵巢我就贊成 。

煩撚到

點解要資助
政府係應該減稅，收入低自然資源少
福利只會令人懶惰

男女平.......胸

叫差佬塞一包政府M巾就拉得人
乾手淨腳

你估冇

賣出去賺差價、炒condom、賣quota
你係咪香港人？定係新香港人？

有
大把ngo有得免費拎

免費condom會有貼紙癡住
好多ngo有派
全部癡晒貼紙，你摵唔到的

最後咪又係益哂新移民
有m巾又問點解冇尿片
有尿片又問點解冇play group

On99
咁一日3餐都唔該免費

公屋都有版你地睇啦

贊成啊，女人都想要免費剃刀剃體毛。

作為女性我都覺得黎m同排泄一樣咁厭惡性
只不過係生理機制黎 唔覺得係乾淨

而且係香港黎講又唔係高稅
又多人攞綜援
人種習性文化又唔一樣
憑咩要行北歐果套咁政治正確
亦無其他國家啲男人咁歧視問題嚴重

單講貧窮問題
貧窮嘅人消費不嬲都無乜選擇
所以咪用一向嘅subsidies度買日常用品
完全無問題

而免費品嘅概念我覺得係可以有
例如可以係某啲就消費場所嘅附加服務
或者係作為社福機構嘅責任囉

到時咪買入大量支那M巾
西都爛

係咪睇唔起女人
依家女人冇錢買咩

有幾可會無錢買m巾

總之政府就唔應該咁樣亂于預
香港黎講係唔可行

中國人 走私

蘇格蘭真係好撚左膠
影衰英國

我覺得唔好誤導咗你對唔住
我所指嘅「唔乾淨」係指精神上或者某啲習俗、傳統觀念認為月經呢樣野係邪惡，或者係唔好嘅印象
例如某啲地方會困嚟緊月事嘅女性喺一間屋仔入面，唔俾佢同外面嘅人接觸

喺度再次講聲唔好意思如果有時間嘅話可以睇一睇條片，或者pin個度會有文字版

男女平等真係笑話

如果女性生理需要就可以有資助
咁點解男性生理需要就唔會資助叫雞，買名器

「生理」需要
男人出精係醫學層面都係生理需要黎

都話派埋巾巾俾男人夢遺出精用

Agger

你條巾只係用黎抹精而唔係出精

憑你講9成都知你鳩噏

政府連基本福利都未做好，講依D真係講經

呢度有文字版冇時間睇片可以立一立下

論點咁解？

香港咁多“新香港人”
人民質素其實好低

覺得唔係負唔負擔得到問題
而係喺一個積極消除男女不平等嘅地方
任何某一性別需要額外付出嘅成本都要補償返
達至兩性同一起跑線
一年六百蚊m巾開支，話少唔少
夠買幾本教科書 做一個月gym

抄賣風氣會係新香港人帶起？

咁智商較低嘅人有無補貼
佢地都需要付出更多成本去補償返

資助可以，送就唔好，免費嘅質素一定差，重點係個政府年中倒埋咁多錢落咸水海，仲不如用啲錢做依啲有用嘢好過

巴打講得好 食飯飲水都係生理需要點解唔係免費

d錢唔用都係起大白象益支那架啦有咩所謂

完全支持呀
香港m巾棉條真係勁撚貴

佢所講唔乾淨嘅意思唔係“月經”唔乾淨
而係“經期中嘅女性”唔乾淨

純粹想幫佢解釋番

一年600咁平？
我自己轉棉條之前每個月M巾係唔止呢個數
梳，錯重點

其實我都覺得免費/資助嘅只有月經杯會幾好
（除非有任何特殊需要）

一隻杯粗用都起碼玩3年
而且可以唔需要成日換
適合低收入人士如果要長期工作

如果話純粹唔想用置入式嘅......免費無得揀好正常者

一個月100買m巾都好

對於歧視女性嚴重既發展中國家，例如非洲窮國之類，我係支持既，呢類國家經濟未成熟，需要政府去監管經濟活動同埋市場，人民基本福利先得以維持

但係對於已發展國家，我就係中立，甚至傾向反對，因為大部分貨品都應該交由市場去決定。如果唔係，可能老人紙尿片又要免費，嬰兒奶粉又要免費，禦寒／消暑用品又要免費，剃鬚刀又要免費，關乎基本健康既貨品多到喊，係咪每一樣都要納稅人去比錢資助？點樣界定個標準去決定邊d值得更多資助？

發展中國家需要強大既領袖去捕捉到最困擾國家既問題，然後透過regulation去糾正；反之，已發展國家係應該de-regulation去促進市場自由同埋創新競爭

點解宜家咁多認真撚

細分A, B, C, D咁黎資助，行政成本好高，一個綜合援助咪幾好。

女權（著數）

以性別作基準，對特別群體預以差別待遇。「唔係公平，係平等。」但唔當歧視

建議資助女人切子宮 一家便宜兩家著

弱智/殘疾人士津貼

你用開果啲m山鑲金架？
一包最貴都係50蚊
俾到盡你一次用兩包
600蚊？

定係你一次m黎30日

我就係可以用超過一包...

以前鍾意用個啲特長夜用用全日
（我勁易漏）
$25包 8片
一個月都3包即係$75

一年12個月即係$900

我諗佢連拖都未必拍過 溝唔到女就唯有仇女嘅自卑連登仔

免費M巾就不了
推廣下mooncup一人一個仲好
1-2先換一個

月經底褲！！正